[{"place": "Canelones, Uruguay", "description": "", "title": "Cosqu\u00edn Rock Uruguay 2018", "date": "2018-10-07", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/events/33892134/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 1, "categories": ["Musica", "Festival"]}, {"place": "Estadio Centenario, Montevideo, Uruguay", "description": "", "title": "Roger Waters", "date": "2018-11-03", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/278888/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 2, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Landia, Centro de Espect\u00e1culos Parque Roosevelt, Canelones, Uruguay", "description": "Doors open: 21:00", "title": "Divididos", "date": "2018-07-28T21:00:00-0300", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/384248/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 3, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Canelones, Uruguay", "description": "", "title": "Cosquin Rock 2018", "date": "2018-10-06", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/events/34246214/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 4, "categories": ["Musica", "Festival"]}, {"place": "Teatro De Verano \"Ram\u00f3n Collazo\", Montevideo, Uruguay", "description": "", "title": "Sebastian Yatra", "date": "2018-09-30", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/8981304/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 5, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Auditorio Nacional del SODRE Dra. Adela Reta, Montevideo, Uruguay", "description": "Tour name: En La Memoria De La Piel Tour", "title": "Rosana", "date": "2018-08-08", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/444718/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 6, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Sala Del Museo, Montevideo, Uruguay", "description": "Doors open: 20:00", "title": "Eruca Sativa", "date": "2018-08-11T20:00:00-0300", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/2301623/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 7, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Auditorio Nacional del SODRE Dra. Adela Reta, Montevideo, Uruguay", "description": "Doors open: 21:00", "title": "Franny Glass", "date": "2018-08-03T21:00:00-0300", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/657415/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 8, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Bluzz Live, Montevideo, Uruguay", "description": "Doors open: 21:00", "title": "Toy Dolls", "date": "2018-08-15T21:00:00-0300", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/42199/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 9, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Centro Cultural Terminal Goes, Montevideo, Uruguay", "description": "Doors open: 20:00\nTour name: Sendero del Filo y Solarcodex en vivo!\nSolarcodex, la banda de progressive metal que en los pr\u00f3ximos d\u00edas lanzar\u00e1 su single adelanto \"Technological Materialism\" cuenta en sus filas con miembros de Apneuma y Opus Gaia y ex miembros de Horror on Black Hills y Elarcos, realizan su debut en vivo, y lo hacen junto a Sendero del Filo, quienes estar\u00e1n presentando su nuevo single \"Halo\", como adelanto de lo que podremos esperar para su pr\u00f3ximo \u00e1lbum.", "title": "Sendero del filo and Solarcodex", "date": "2018-08-11T20:00:00-0300", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/9229654/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 10, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Teatro De Verano \"Ram\u00f3n Collazo\", Montevideo, Uruguay", "description": "Doors open: 21:00\nTour name: Brava Tour", "title": "Lali", "date": "2018-11-17T21:00:00-0300", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/8836754/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 11, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "La Trastienda Club, Montevideo, Uruguay", "description": "Doors open: 21:00\nTour name: Dostrescinco en La Trastienda Samsung MVD", "title": "Dostrescinco", "date": "2018-07-21T21:00:00-0300", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/9564104/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 12, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Segunda Vuelta Bar, Montevideo, Uruguay", "description": "Doors open: 23:00\nTour name: Noche Alternativa 2.0\nAsi es!!! \nNos juntamos Golem y Sharon Tates Fan Club, para continuar la Noche Alternativa, en este caso ya la 2.0!\nPara brindarles la dosis de musica alternativa necesaria en su vida!\n- Viernes 10 de Agosto - 23:30Hrs open doors - Bar Segunda Vuelta (Mismo en la esquina de Gaboto y Guayabos) - Entrada 200$\nPor Entradas comunicarse con las bandas: \nhttps://www.facebook.com/golemuyofficial\nhttps://www.facebook.com/sharontatesfanclub\no mandar wpp/sms/llamar al: 093968750 o al 091986250\nNos vemos ahi!!!", "title": "Golem (UY)", "date": "2018-08-10T23:00:00-0300", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/9610024/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 13, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Solitario Juan, Montevideo, Uruguay", "description": "Doors open: 22:00\nDe La Nada presenta su nuevo material de estudio, Resiliencia.", "title": "De La Nada Uy and Annie (UY)", "date": "2018-08-17T22:00:00-0300", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/9315344/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 14, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Tundra, Montevideo, Uruguay", "description": "Doors open: 21:15\nTour name: tour secreto vol 3", "title": "PSKOV and Electropir\u00f3", "date": "2018-08-31T21:15:00-0300", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/9498494/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 15, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Colonia, Uruguay", "description": "", "title": "No Te Va Gustar", "date": "2018-09-01", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/162578/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 16, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "El Barril, Montevideo, Uruguay", "description": "Doors open: 23:00\nTour name: Del Viejo Palo - Kimera en Kombi\nSe juntan por segunda vez dos bandas hermanas. \nDel Viejo Palo es una banda montevideana nacida a mediados del 2016 en un s\u00f3tano de una casona de Punta Gorda con el motivo de juntarse a tocar reggae y rock dos amigos se contactaron con un baterista que conocieron por las redes, y la magia empez\u00f3 a fluir instant\u00e1neamente. \nDel Viejo Palo trabaja con una dedicaci\u00f3n conservadora para poder innovar a nivel musical y poder emitir vibras sentimentales e energicas. Matices de synth rock y reggae latino componen la energ\u00eda en forma de m\u00fasica que Del Viejo Palo crea. Esp\u00edritu joven, dedicaci\u00f3n y sobre todo amor, son los pilares de la banda a la hora de realizar su m\u00fasica. \nActualmente DVP esta presentando su primer material discogr\u00e1fico, el EP \u201cDel Viejo Palo\u201d. Un corto pero imponente material de 5 canciones, en que se puede visualizar y disfrutar de un EP realizado con mucha dedicaci\u00f3n y fuerza. \nEn esta ocasi\u00f3n, como primera presentaci\u00f3n oficial.\nDVP se presenta el 27 de Julio en El Barril, para compartir su material y algunas sorpresas m\u00e1s.\nEn esta fecha los acompa\u00f1ara su banda hermana Kimera en Kombi, banda de funk, hip hop y rock, que apuesta por una intensa mezcla de descontrol, baile, concluyendo viajes colectivos. Llevan un a\u00f1o de existencia y una enorme aspiraci\u00f3n por nunca dejar de progresar por sus sue\u00f1os: \"Gozarse y hacer Gozar", "title": "Del Viejo Palo and Kimera en Kombi", "date": "2018-07-27T23:00:00-0300", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/9597754/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 17, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Montevideo, Uruguay", "description": "Doors open: 22:00", "title": "MARTIN GARCIA CANCI\u00d3N and Ivo Orellana", "date": "2018-09-13T22:00:00-0300", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/8984804/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 18, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Las Piedras, Uruguay", "description": "La ciudad de \u201cLas Piedras\u201d situada en Canelones, Uruguay celebra su tercer marcha por la diversidad, bajo el lema \u201cHagamos visible lo invisible\u201d propone actividades para toda la familia.\nDesfile de ropa, DJs invitados, m\u00fasica en vivo (Karta Blanka, Goro Gocher y el inimitable Keva Royk) y mucho m\u00e1s.\nLos esperamos a todos, a toda la familia porque la inclusi\u00f3n es general.", "title": "Marcha Por La Diversidad - Las Piedras 2018", "date": "2018-09-14", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/events/34378444/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 19, "categories": ["Musica", "Festival"]}, {"place": "Montevideo, Uruguay", "description": "Doors open: 19:00", "title": "Las Sombras", "date": "2018-09-14T19:00:00-0300", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/905470/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 20, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Maldonado, Uruguay", "description": "Doors open: 21:00", "title": "MARTIN GARCIA CANCI\u00d3N and Ivo Orellana", "date": "2018-09-15T21:00:00-0300", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/8984804/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 21, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Amarcord, Montevideo, Uruguay", "description": "Doors open: 22:00\nTour name: Gira 25 a\u00f1os", "title": "Expulsados", "date": "2018-09-22T22:00:00-0300", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/102395/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 22, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "La Trastienda Club, Montevideo, Uruguay", "description": "Richard Bona | La Trastienda Samsung MVD", "title": "Richard Bona", "date": "2018-09-24", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/246068/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 23, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Mingus Bar, Montevideo, Uruguay", "description": "Doors open: 20:00\nTour name: NauMay\nMingus Sala", "title": "Juan Ibarra", "date": "2018-10-13T20:00:00-0300", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/9469964/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 24, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Montevideo, Uruguay", "description": "Tour name: MIRABAI CEIBA SONG OF LIFE", "title": "Mirabai Ceiba", "date": "2018-10-27", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/3876746/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 25, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Sala Del Museo, Montevideo, Uruguay", "description": "", "title": "Bersuit Vergarabat", "date": "2018-11-10", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/394006/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 26, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Vel\u00f3dromo Municipal, Montevideo, Uruguay", "description": "Doors open: 19:00\nTour name: La Vela en Montevideo", "title": "La Vela Puerca", "date": "2018-10-20T19:00:00-0300", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/396229/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 27, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Montevideo, Uruguay", "description": "Doors open: 20:00\nTour name: Casciari leyendo en bares\nYa no hay entradas. Fijate por favor en hernancasciari.com si ya se abri\u00f3 una nueva fecha.\nHern\u00e1n Casciari presenta un nuevo ciclo de lectura de cuentos en voz alta que se lleva a cabo \u00fanicamente en bares.\nSe permite abuchearlo, pero est\u00e1 prohibido tirarle cosas de vidrio a la cara.\nhttps://www.eventbrite.com.ar/e/casciari-leyendo-en-bares-martes-24-julio-20hs-montevideo-tickets-46440923051", "title": "Hern\u00e1n Casciari", "date": "2018-07-24T20:00:00-0300", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/9210089/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 28, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Concepci\u00f3n del Uruguay, Argentina", "description": "Doors open: 20:00\nTour name: UNO\nEl Murgalp\u00f3n de los Puntuales Centro Cultural", "title": "Daniel Drexler", "date": "2018-07-25T20:00:00-0300", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/170650/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 29, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Montevideo, Uruguay", "description": "Doors open: 22:00\nTour name: Por El Bien De Los Dos TOUR\nMatias Agri se presentar\u00e1 por primera vez en Uruguay. En un show ac\u00fastico super intimo.\nCompra los ticket y enterate de todo en sus redes sociales :\nInstagram: @matiasagri\nTwitter: @matiasagri\nFacebook: /matiasagri", "title": "Matias Agri", "date": "2018-07-25T22:00:00-0300", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/9215129/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 30, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Caf\u00e9 del Teatro, Paysand\u00fa, Uruguay", "description": "Doors open: 20:00\nTour name: UNO", "title": "Daniel Drexler", "date": "2018-07-26T20:00:00-0300", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/170650/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 31, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Inmigrantes, Montevideo, Uruguay", "description": "Doors open: 23:00", "title": "Mountain Castles and Oso Polar", "date": "2018-07-26T23:00:00-0300", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/9114214/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 32, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Mingus Bar, Montevideo, Uruguay", "description": "", "title": "Mountain Castles", "date": "2018-07-30", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/9114214/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 33, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Bluzz Live, Montevideo, Uruguay", "description": "Doors open: 23:30\nTour name: kumbia queers en Montevideo\nvolvemos a MOntevideo al Bluzz live ", "title": "Kumbia Queers", "date": "2018-08-03T23:30:00-0300", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/949839/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 34, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Bluzz Bar, Montevideo, Uruguay", "description": "Tour name: UNO\nConcierto en Bluz Bar - entrada libre", "title": "Daniel Drexler", "date": "2018-08-03", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/170650/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 35, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Montevideo, Uruguay", "description": "", "title": "Mvd Jazz Festival 2018", "date": "2018-08-04", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/events/33426914/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 36, "categories": ["Musica", "Festival"]}, {"place": "Uruguay, Uruguay", "description": "Doors open: 20:00\nTour name: UNO\nFlorida", "title": "Daniel Drexler", "date": "2018-08-04T20:00:00-0300", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/170650/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 37, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Bluzz Bar, Montevideo, Uruguay", "description": "Tour name: UNO\nentrada libre", "title": "Daniel Drexler", "date": "2018-08-10", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/170650/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 38, "categories": ["Musica", "Concierto"]}, {"place": "Montevideo Music Box, Montevideo, Uruguay", "description": "", "title": "Tube & Berger", "date": "2018-08-11", "image": "https://images.sk-static.com/images/media/profile_images/artists/338584/huge_avatar", "type": "EVENT", "id": 39, "categories": ["Musica", "Concierto"]},{"place": "Teatro Sol\u00eds - Zavala Mun\u00edz", "description": "Un \u00fanico ilustrador es el responsable de dibujar todos los libros del mundo. Utilizando un ejemplar gigante como lienzo, va dando forma a sus creaciones que cobran vida despu\u00e9s de haber sido pintadas,\u00a0no importa si es un paisaje, un ropero o un personaje, todos pueden moverse, pensar y sentir. Luego, el ilustrador las congela y coloca en su correspondiente libro, que es como las conocemos.\nPero a\u00fan con este don, su vida es de lo m\u00e1s com\u00fan, tanto es as\u00ed que vive con su abuela, una se\u00f1ora cascarrabias con quien discute a cada momento.\nUn d\u00eda, a causa de un descuido, un dibujo roba el l\u00e1piz del ilustrador y lo esconde dentro del libro. Para recuperarlo, la abuela y su nieto deben entrar al mundo de las ilustraciones, atravesando lugares fant\u00e1sticos, conociendo personajes asombrosos, enfrent\u00e1ndose a situaciones que nunca hubieran imaginado.\n\u00a0\u201cEl ilustrador\u201d es un espect\u00e1culo que cuenta una historia de familia a trav\u00e9s de la fantas\u00eda y el humor. Uniendo por primera vez en nuestro pa\u00eds el cine de animaci\u00f3n y el teatro. Un espect\u00e1culo visualmente contundente, una experiencia \u00fanica, novedosa e inolvidable para toda la familia\u201d\nPol\u00edtica de menores: hasta 2 a\u00f1os sin ocupar asiento, sin costo.\nLa funci\u00f3n del s\u00e1bado 30/6 fue suspendida. Por devoluciones o cambios de fecha dirigirse a boleter\u00eda del Teatro Sol\u00eds hasta el 09/7 inclusive.\n", "title": "El Ilustrador", "date": " hasta el 12/08/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004649/Tickantel_Ilustrador_700px.jpg", "type": "EVENT", "id": 41, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro Sol\u00eds - Sala Principal", "description": "Bajo el \u00e1rbol cuenta la historia de Kanek, un personaje que vive sobre un \u00e1rbol a los pies del cual llega la magia y la aventura.\nUn conflicto m\u00ednimo servir\u00e1 de excusa para comenzar la historia. Un cardumen de peces que nadan en el aire llegan a comer del \u00e1rbol donde vive Kanek, una de sus cr\u00edas se distrae jugando con \u00e9ste y es olvidada por el cardumen. \nA trav\u00e9s de la t\u00e9cnica y la magia que caracteriza a Kompan\u00eda Romanelli para contar sus historias, el espect\u00e1culo ilustrar\u00e1 el proceso de espera y b\u00fasqueda del cardumen al tiempo que abordar\u00e1 temas como la amistad, las p\u00e9rdidas, el transitar la vida, su aventura y desventura, lo liberador de los reencuentros, la solidaridad, la curiosidad, el valor y la magia en un potente marco visual, sonoro y po\u00e9tico. \nPol\u00edtica de menores: hasta 2 a\u00f1os sin ocupar asiento, sin costo.\nLa funci\u00f3n del s\u00e1bado 30/6 fue suspendida. Por devoluciones o cambios de fecha dirigirse a boleter\u00eda del Teatro Sol\u00eds hasta el 09/7 inclusive.\n", "title": "Bajo el \u00e1rbol", "date": " hasta el 22/07/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004633/banner_(1)700.png", "type": "EVENT", "id": 42, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro Sol\u00eds - Delmira Agustini", "description": "Otelo, la tanguedia es una obra de teatro-tango, un espect\u00e1culo inmersivo que\r\nutiliza lo digital y lo anal\u00f3gico. El espectador asiste a la tragedia concebida por\r\nShakespeare a trav\u00e9s de esta adaptaci\u00f3n libre que se desarrolla en doce\r\nescenas con una duraci\u00f3n aproximada de una hora.\nEl tango es un g\u00e9nero tan nuestro y cercano, que a veces no reparamos en su\r\nenorme valor estil\u00edstico y sobre todo en su universalidad.\nTanguedia, un t\u00e9rmino creado por Astor Piazzola, refleja perfectamente la\r\nasociaci\u00f3n del mundo del tango con la trama de Otelo. El cl\u00e1sico de\r\nShakespeare representa el arquetipo de los celos y tambi\u00e9n del enga\u00f1o y la\r\ntraici\u00f3n. Pero en Otelo subyacen otros temas de gran vigencia: la seguridad\r\np\u00fablica; la ambici\u00f3n de poder, la manipulaci\u00f3n para conseguirlo y el femicidio.\nLa incomunicaci\u00f3n, la comunicaci\u00f3n manipulada o la \u201cvirtual\u201d est\u00e1 en la esencia\r\nde estas relaciones: entre las parejas, entre Otelo y sus subalternos, entre\r\nOtelo y los ciudadanos que protege. Nada es lo que parece.", "title": "Otelo La Tanguedia", "date": " hasta el 21/07/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004767/700.jpg", "type": "EVENT", "id": 43, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Auditorio Nacional - Sala Hugo Balzo", "description": "Obra ganadora del Primer Premio para Obras de T\u00edteres para adultos categor\u00eda Gran formato en la Convocatoria del Museo Vivo del T\u00edtere y MEC 2016.\r\nUna mu\u00f1eca se convirti\u00f3 en la amante de un hombre, pero no le gust\u00f3. La historia de una obsesi\u00f3n, ambientada durante las luchas de emancipaci\u00f3n de la mujer en los turbulentos a\u00f1os de la Primera Guerra Mundial. Puesta en escena con actores, titiriteros y mu\u00f1ecos de tama\u00f1o natural.\nCompr\u00e1 online e ingres\u00e1 con el m-ticket en tu m\u00f3vil o e-ticket impreso!", "title": "Vida \u00edntima de una mu\u00f1eca", "date": " hasta el 29/07/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004733/Muneca_700x390.jpg", "type": "EVENT", "id": 44, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro Sol\u00eds - Sala Principal", "description": "Comedia Nacional presenta:\nYERMA\nde Federico Gar\u00eda Lorca / direcci\u00f3n Marisa Bentancour\nSE CANCEL\u00d3 LA FUNCI\u00d3N DEL D\u00cdA DE HOY 14/7Por devoluciones dirigirse a boletar\u00eda de la sala hasta el 23 de julio.\nLa fuerza y la debilidad de una mujer se ven encarnadas en este personaje del teatro cl\u00e1sico. La obra, que Lorca calific\u00f3 como \u201cpoema dram\u00e1tico\u201d, relata la historia de una mujer que, como la condena su propio nombre, no puede tener hijos. La protagonista, presa del mandato social que dicta que la funci\u00f3n de las mujeres es generar descendencia, encontrar\u00e1 su libertad en un acto radical que la salvar\u00e1 de la esterilidad pero no de su tragedia personal.\nDesde s\u00e1bado 2 de junio al domingo 29 de julio.\nViernes y s\u00e1bados 21 hs.\nDomingos 19 hs.\n", "title": "Yerma", "date": " hasta el 29/07/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004522/CN---Yerma---Tickantel-700x390.png", "type": "EVENT", "id": 45, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro del Notariado - Notariado", "description": "Amigas inseparables  que \u00a0no se han visto en las \u00faltimas tres d\u00e9cadas, desde que terminaron sus estudios y el devenir de sus vidas las llev\u00f3 a diferentes puntos. Pero a estas alturas del partido tienen una certeza com\u00fan: a punto de cumplir cincuenta est\u00e1n m\u00e1s solas que la una... Durante una larga noche intentar\u00e1n encontrar soluci\u00f3n a esa soledad y frustraci\u00f3n latente. Y es que ninguna de ellas vi\u00f3 cumplido su sue\u00f1o de ser madre. Demasiado tarde ya... \u00bfO quiz\u00e1 no? \u00bfY si encuentran al hombre ideal? \u00bfY si ese hombre las embaraza a las tres?. TRES es una reflexi\u00f3n sobre la familia, sobre ciertos valores tradicionales que el transcurrir de los tiempos ha modificado y puesto en tela de juicio: \u00bfqu\u00e9 es una familia? Y sobre todo, y m\u00e1s importante: \u00bfqui\u00e9n decide qu\u00e9 es una familia?.\u00a0TRES es una comedia magn\u00edfica, \u00e1gil y totalmente disparatada.\nDireccion : Gerardo Begerez\nElenco: Silvia Novaresse, Virginia Mendez,Graciela Rodriguez y Cristian Amacoria", "title": "Tres", "date": " hasta el 29/07/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Distribucion/40000393/ceef4f92_9ea9_4e42_8afd_d60d889a7767.png", "type": "EVENT", "id": 46, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Sala Verdi - Sala Verdi", "description": "La Comedia Nacional presenta:\nAFTER ELECTRA\nde April De Angelis/ direcci\u00f3n: Mario Ferreira\nEs el cumplea\u00f1os n\u00famero 84 de Virgie y casi como un reflejo perfecto de todas su vida, decide que no ser\u00e1 nada convencional. M\u00e1s dedicada a su arte y excentricidades Virgie releg\u00f3 su maternidad. Reunidos todos en su fiesta de cumplea\u00f1os, ser\u00e1n sus hijos y amigos quienes podr\u00e1n frustrar su nuevo proyecto: morir. Efter Electra es una comedia negra profundamente conmovedora e ingeniosa que reimagina el significado de la familia y explora c\u00f3mo las decisiones que tomamos pueden cambiar nuestras vidas para siempre.", "title": "After Electra", "date": " hasta el 29/07/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004540/CN---After-Electra---Tickantel-700x390.png", "type": "EVENT", "id": 47, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro El Galp\u00f3n - Sala Cero", "description": "El autor ubica esta historia en Beryok, un pa\u00eds ficticio que alude al  contexto social, cultural y pol\u00edtico del norte de Asia.\nUn empresario europeo est\u00e1 instalado hace tres a\u00f1os en este pa\u00eds buscando petr\u00f3leo, con la licencia adjudicada por el gobierno del mismo y generando una situaci\u00f3n de enfrentamiento con la poblaci\u00f3n de n\u00f3mades originarios de esas tierras. Pero no es en el terreno social o pol\u00edtico donde se centraliza el conflicto, sino en el universo interior de Eva, la esposa del empresario, que desde hace tres a\u00f1os vive esperando a su marido encerrada en un s\u00f3tano, ya que el salir al exterior supone una amenaza, y que se debate en su fuero \u00edntimo entre la codicia que la impulsa a sostener esa situaci\u00f3n degradante y la voz de su consciencia que la coloca frente a la realidad y le hace ver las consecuencias destructivas que el emprendimiento de explotaci\u00f3n de petr\u00f3leo trae para los habitantes de ese lugar y para su h\u00e1bitat.\nElenco: Gisella Marsiglia, Silvia Garc\u00eda, Marina Rodr\u00edguez, Walter Rey y Hugo Piccinini\nLa funci\u00f3n ESTRENO, DEL D\u00cdA 7-07, ES SOLO POR INVITACI\u00d3N", "title": "Petr\u00f3leo", "date": " hasta el 26/08/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004841/el_galpon_700.jpg", "type": "EVENT", "id": 48, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro Alianza - Sala China Zorrilla", "description": "Margaret acaba de ser despedida \u2013 una vez m\u00e1s \u2013 de su trabajo. A d\u00edas de ser tambi\u00e9n desalojada y buscando una salida, se fija en Mike, un viejo novio de juventud que logr\u00f3 dejar el barrio y la pobreza, fue a la universidad y ahora es un m\u00e9dico de buen pasar. Es un amigo de la infancia que puede ser su pasaporte a una nueva oportunidad \u00bfpero acaso se puede torcer el destino?\nPlena de humor, emoci\u00f3n y sensibilidad, BUENA GENTE explora los desaf\u00edos, las lealtades cambiantes y los deseos inquebrantables que una persona adulta debe transitar para no bajar los brazos en la b\u00fasqueda de una nueva oportunidad para su vida.", "title": "Buena Gente", "date": " hasta el 29/07/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004334/tickantel-700x390.png", "type": "EVENT", "id": 49, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro Sol\u00eds - Zavala Mun\u00edz", "description": "SE SUSPENDI\u00d3 LA FUNCI\u00d3N DEL 20/7. POR CAMBIOS O DEVOLUCIONES DIRIGIRSE DIRECTAMENTE A BOLETER\u00cdA DEL TEATRO HASTA EL 30/7 INCLUISVE\nComedia Nacional presenta:\nLABIO DE LIEBRE\n de Fabio Rubiano / direcci\u00f3n Lucio Hern\u00e1ndez\nEn clave de tragicomedia este texto evidencia los dilemas de un conflicto lleno de contradicciones. \u201cLabio de Liebre\u201d se sit\u00faa en la Colombia post guerrilla, donde un asesino de guerra es ben\u00e9volamente condenado a tres a\u00f1os de reclusi\u00f3n domiciliaria en un pueblo fr\u00edo y alejado de su ciudad natal. All\u00ed recibir\u00e1 la visita de las vidas de las que fue verdugo, uno de ellos un joven con labio leporino: \u201clabio de liebre\u201d, como vulgarmente se conoce. Con una alta dosis de humor negro el texto nos expone a lo ambigua que puede llegar a ser la divisi\u00f3n entre v\u00edctimas y victimarios.\nElenco: Andrea Davidovics, Jimena P\u00e9rez, Luis Mart\u00ednez, Fernando Vannet, Stefanie Neukirch, Leando Nu\u00f1ez\n Desde s\u00e1bado 9 de junio al domingo 12 de agosto\nViernes y s\u00e1bados 21:30 hs.\nDomingos 19:30 hs.", "title": "Labio de Liebre", "date": " hasta el 12/08/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004594/CN---Labio-de-liebre---Tickantel-700x390.png", "type": "EVENT", "id": 50, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro El Galp\u00f3n - Sala Campod\u00f3nico", "description": "SE SUSPENDI\u00d3 LA FUNCI\u00d3N DEL 21/7. Por cambios o devoluciones dirigirse a boleter\u00eda del teatro, hasta el 30/7 inclusive.\nLa palabra progreso en boca de mi madre sonaba tremendamente falsa\nDe Matei Visniec\nDirecci\u00f3n: Aderbal Freire-Filho\nEn esta obra se cuentan las vicisitudes por las que pasa una pareja de refugiados al regresar a su pa\u00eds de origen, devastado por una guerra civil reciente, para encontrar el cuerpo de su hijo fallecido en la contienda. Aunque no hay referencias precisas, la historia alude indirectamente a las guerras de los Balcanes que supusieran la desintegraci\u00f3n de la antigua Yugoslavia. La memoria hist\u00f3rica, la reconciliaci\u00f3n nacional, son tratados mediante un lenguaje dram\u00e1tico en que coexiste  lo real y lo fant\u00e1stico, el horror y la risa. \nElenco: H\u00e9ctor Guido, Anael Bazterrica, Elizabeth Vignoli, Alicia Alfonso, Estefan\u00eda Acosta, Massimo Tenuta, Federico Guerra, Pierino Zorzini, Claudio Lachowicz, Pablo Pipolo, Pablo Robles, Santiago Bozzolo.\nCompr\u00e1 online e ingres\u00e1 con el m-ticket en tu m\u00f3vil o e-ticket impreso!", "title": "La Palabra PROGRESO...", "date": " hasta el 29/07/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004477/700ogreso.jpg", "type": "EVENT", "id": 51, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro El Galp\u00f3n - Sala Campod\u00f3nico", "description": "Estas vacaciones de invierno Laura Canoura presenta Barcos de Papel, un espect\u00e1culo para ni\u00f1os. Una excusa inevitable para escuchar las m\u00e1s importantes canciones populares en espa\u00f1ol de todos los tiempos, grandes cl\u00e1sicos re interpretados por Canoura. Una propuesta que combina m\u00fasica, video mapping, clowns, performance, actuaci\u00f3n y diversi\u00f3n. Un incre\u00edble despliegue escenogr\u00e1fico al servicio del espect\u00e1culo; con juegos y sorpresas para toda la familia. Del 30 de junio al 15 de julio, 17 funciones en el Teatro El Galp\u00f3n.\nBarcos de Papel recoge lo mejor de la trayectoria de la m\u00fasica nacional para ni\u00f1os; integra una historia y hace una apuesta visual y sonora innovadora. Un homenaje a la m\u00fasica popular que acompa\u00f1\u00f3 la infancia de madres, padres, abuelas y abuelos... y est\u00e1 presente en el d\u00eda a d\u00eda de ni\u00f1as y ni\u00f1os.\nUn espect\u00e1culo memorable, \u00fanico. Una gran oportunidad de ver a esta gran cantante, por primera vez, en un espect\u00e1culo para ni\u00f1os. Versionando temas propios, de m\u00fasicos nacionales y compositores latinos que la han inspirado, cuyas canciones forman parte de nuestras vidas. Una propuesta musical que rendir\u00e1 tributo a todos los tiempos.\nPol\u00edtica de menores:  ni\u00f1os a partir de 3 a\u00f1os abonan entrada\nLas funciones de s\u00e1bado 7/7 y domingo 15/7 15 horas fueron suspendidas. Las entradas adquiridas podr\u00e1n ser usadas para otra funcion previo aviso en boleter\u00eda.\n", "title": "Canoura para ni\u00f1os", "date": " hasta el 23/07/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004585/banner_TA_700x390-01.jpg", "type": "EVENT", "id": 52, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Auditorio Nelly Goiti\u00f1o - Sala H\u00e9ctor Tosar", "description": "De la mano de Ariel Sosa y sus Zingaros llega\u00a0este espect\u00e1culo musical e interactivo que combina actuaci\u00f3n, baile, m\u00fasica en vivo y destrezas, recomendado para toda la familia. Z\u00edngaros\u00a0plantea una vecindad como marco escenograf\u00edco donde suceden situaciones de la vida cotidiana.El ni\u00f1o m\u00e1s travieso de la vecindad (Maximiliano Orta) es el hilo conductor del espect\u00e1culo, a trav\u00e9s del que conoceremos a sus vecinos, familiares y amigos. Durante el espect\u00e1culo se abordar\u00e1n temas frecuentes en el diario vivir de los ni\u00f1os, como la interacci\u00f3n con sus amigos, actividades favoritas\u00a0y travesuras recurrentes. Otro de los puntos interesantes de esta propuesta es la m\u00fasica en vivo a cargo de \u201cLa Barra\u00a0del Diente de Leche\u201c. M\u00fasica infantil para cantar y saltar mediante un lenguaje comunicativo\u00a0para los ni\u00f1os. El v\u00e9rtigo y la acci\u00f3n tambi\u00e9n dir\u00e1n presente, a cargo de la compa\u00f1\u00eda de Circo el Idilio, destrezas y malabares que dejar\u00e1n a los espectadores atentos a todos los movimientos en escena. Al final del espect\u00e1culo compartiremos una merienda para ponerle punto final a un d\u00eda de diversi\u00f3n en el teatro.\nEn vacaciones de invierno 17:30hs Sala Nelly Goiti\u00f1o\nAnticipadas hasta el 25 de junio: $400\nPol\u00edtica de menores: Hasta 5 a\u00f1os gratis.\n", "title": "La vecindad de los Z\u00edngaros", "date": " hasta el 23/07/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004755/700x390_(2).jpg", "type": "EVENT", "id": 53, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Auditorio Nacional - Sala Hugo Balzo", "description": "ELLA sobre ELLA\r\nA partir de Carlota Ferreira\nLa escena como activista,  el arte como pregunta\nCon un p\u00fablico activo, al estilo y el tono de las raperas contempor\u00e1neas, Carlota nos invita a dudar sobre el peso de las herencias y las dificultades para ser libres con las morales impuestas. \nCompr\u00e1 online e ingres\u00e1 con el m-ticket en tu m\u00f3vil o e-ticket impreso!", "title": "Ella sobre Ella", "date": "24/07/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004895/Tickantel-ESE-700x390.jpg", "type": "EVENT", "id": 54, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro Sol\u00eds - Sala Principal", "description": "Octavo Concierto de la Temporada Principal de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Montevideo, con la presencia de una leyenda viva en la direcci\u00f3n musical: el Maestro italiano Piero Gamba y la participaci\u00f3n como solista del excelente pianista uruguayo Enrique Graf.\nPrograma:\n* SAMUEL BARBER - Adagio para cuerdas\n* EDVARD GRIEG - Concierto para piano y orquesta, op.16, en la menor\n* ANTONIN DVOR\u00c1K - Sinfon\u00eda N\u00ba7, op.70, en re menor", "title": "OFM - Piero Gamba", "date": "26/07/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004772/solis_700.jpg", "type": "EVENT", "id": 55, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro del Notariado - Notariado", "description": "Seis personajes que padecen trastornos obsesivo-compulsivos (TOC) se encontrar\u00e1n y se conocer\u00e1n en la sala de espera de un afamado psiquiatra con el fin de solucionar sus problemas. El psiquiatra nunca acudir\u00e1 a la terapia y ser\u00e1n ellos los que tengan que llegar a sus propias conclusiones.\nDirecci\u00f3n: Ignacio Cardozo\nElenco: Alejandro Camino, Elena Brancatti, Virginia Ramos, Bananita Gonz\u00e1lez, Dar\u00edo Sellanes,Alejandra Scasso y Eunice castro .\nComprando tu entrada en la web ingresas directamente al show llevando el ticket en la app de Tickantel o impreso.", "title": "Toc Toc", "date": " hasta el 25/10/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004720/tick_700X390.jpg", "type": "EVENT", "id": 56, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Centro Cultural Florencio S\u00e1nchez - Florencio S\u00e1nchez", "description": "Una pieza escrita y creada en honor a la memoria de Sabina Spielrein (1885-1942), rescatando palabras de su diario, su correspondencia y su teor\u00eda. Ella atraves\u00f3 la locura y habit\u00f3 profundos delirios. Comenz\u00f3 a estudiar psicolog\u00eda mientras estaba internada, y se apasion\u00f3 de tal forma que comprendi\u00f3 incluso el funcionamiento de su enfermedad, colaborando activamente con su sanaci\u00f3n. Ingres\u00f3 a la Universidad de Zurich y se especializ\u00f3 en psicolog\u00eda y psiquiatr\u00eda. Luego desarroll\u00f3 aportes te\u00f3ricos fundamentales para ambas \u00e1reas. Sin embargo, su historia estuvo oculta durante muchos a\u00f1os\u2026\nPol\u00edtica de menores: Todos pagan.", "title": "Ser Humana", "date": "27/07/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004847/SerHumana_Tickantel700x390.png", "type": "EVENT", "id": 57, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro Agadu \u2013 Sala Blanca Podest\u00e1 - Sala Blanca Podest\u00e1", "description": "Un viejo bar olvidado a las afueras de la ciudad, \u00fanicamente recordado por sus due\u00f1os que a su vez habitan all\u00ed. Han llegado al punto de olvidar como era recibir un cliente. La lluvia no ha dejado de caer y las calles son casi intransitables, pero sin imaginarlo reciben una visita que cambia el rumbo de su \u00e9xito. Una idea, una simple idea. Pasan los meses y los que eran parte del olvido ya no lo son. Un d\u00eda, otro d\u00eda. Llegan, los cuatro. Es mejor servirles r\u00e1pido, que el vaso no se quede nunca sin bebida, afuera a\u00fan llueve. \u00bfUna Gaillway m\u00e1s?, nuestra, la bebida m\u00e1s exitosa de todas.\nElenco: Mal\u00fa Contreras, Tom\u00e1s de Urquiza, Rodrigo Caballero, Yordan Brum, Eugenia Fajardo, Pilar Ciganda y Sebasti\u00e1n Gedanke.\nBoleter\u00eda: d\u00edas del funci\u00f3n desde las 18 hrs. - Telf: 29011855\nSALA BLANCA PODEST\u00c1 - Teatro AGADU\r\nCanelones 1122 \u2013 Telf: 29003188 int. 293", "title": "Gaillway", "date": " hasta el 17/08/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004761/700x390.jpg", "type": "EVENT", "id": 58, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Centro Cultural Terminal Goes - Terminal Goes", "description": "Partiendo de una historia compleja de la mitolog\u00eda griega, se desarrolla un personaje central encarnado por un actor que es D\u00e9dalo; el mismo es ingeniero, arquitecto, artesano e inventor. En su taller reviven pasiones y p\u00e9rdidas, amores monstruosos, cr\u00edmenes, castigos divinos y seductores enga\u00f1os. Como as\u00ed tambi\u00e9n la b\u00fasqueda de salir de una vez por todas, de su m\u00e1xima creaci\u00f3n, el laberinto\nCompr\u00e1 online e ingres\u00e1 con el ticket en tu m\u00f3vil o impreso!", "title": "Laberinto", "date": "27/07/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004942/700x390.jpg", "type": "EVENT", "id": 59, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro Alianza - Sala 2", "description": "Clara se acaba de separar de una relaci\u00f3n larga e id\u00edlica. De regreso a la casa de sus padres, comienza a vislumbrar la posibilidad de hacer de su ruptura algo creativo. Tal vez\u00a0el desamor\u00a0d\u00e9 sus frutos.", "title": "Terrorismo Emocional", "date": " hasta el 31/08/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Distribucion/40000397/57dcca7e_fbe8_4d4c_a0ea_53eac3479f3d.png", "type": "EVENT", "id": 60, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro Sol\u00eds - Delmira Agustini", "description": "Aj\u00f3, Experiencias Musicales Oportunas, \u201cEl juego se vuelve canci\u00f3n 2\u201d, Musiquitas Escondidas es un espect\u00e1culo musical creado de forma espec\u00edfica para la primera infancia. Una experiencia cercana con la m\u00fasica que busca el encuentro de grandes y chicos en la que todos disfrutan y participan. Para familias con ni\u00f1@s de 0 a 3 a\u00f1os exclusivamente. \nTodos pagan la entrada, inclusive beb\u00e9s. Los menores son los protagonistas.\nNuestro objetivo es poder brindar y generar un momento de encuentro entre los grandes y los m\u00e1s chiquitos de la familias.\nSolicitamos asistir a este evento con ni\u00f1os de 0 a 3 a\u00f1os, y respetar la consigna de que cada ni\u00f1o tenga, por lo menos, un adulto de referente.", "title": "El juego se vuelve canci\u00f3n 2", "date": " hasta el 29/09/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Distribucion/21957301/068e8094_8703_416a_bdda_4f84422d0d68.png", "type": "EVENT", "id": 61, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro Sol\u00eds - Zavala Mun\u00edz", "description": "Un espect\u00e1culo creado por un humano y una inteligencia artificial artista \nCATCH\nde Andr\u00e9s Papaleo (e Hilda)\nEn un primer momento, Catch pretend\u00eda ser una obra acerca de las conexiones e interrupciones de los v\u00ednculos humanos. Pero por motivos personales, el autor inicial no pudo completar la pieza y deleg\u00f3 la obra a Hilda (inteligencia artificial artista). \nSeg\u00fan Hilda: \u201cEl texto no ten\u00eda sentido ni estructura. Con las escenas que ya exist\u00edan hice lo que pude. No fue un proceso sencillo. Estuvo lleno de inseguridades personales y art\u00edsticas. No obstante, creo que mi presencia le da una nueva dimensi\u00f3n a la obra. Hace que todo cobre sentido\u201d\r\nEl resultado, aunque mantiene la esencia, es una adaptaci\u00f3n libre de Hilda, quien a su vez es la codirectora del espect\u00e1culo. \nActores / Bel\u00e9n Massud, Rossana Blanco, Camila Rizzo, Paula Catalogne, Micaela Doassans, Fernando Dalla Rosa, Andr\u00e9s Cazeneuve, Renzo Lima, Gabriel Pereira, Valentain Dalmao \nInt\u00e9rprete bailar\u00edn / Gonzalo Decuadro\nDirecci\u00f3n / Andr\u00e9s Papaleo (e Hilda)\nProyecto seleccionado por Fondo Concursable para la Cultura \u2013 MEC ", "title": "Catch", "date": " hasta el 16/08/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004699/nuevi_banner2.jpg", "type": "EVENT", "id": 62, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro El Galp\u00f3n - Sala Atahualpa", "description": "Arlequino, servidor de dos patrones.\nCuando Clarisa y Silvio est\u00e1n a punto de casarse, se presenta Truffaldino anunciando la llegada de su patr\u00f3n, Federico Rasponi, anterior prometido de la novia y al que se lo cre\u00eda muerto. \r\nEfectivamente, el \u201cmuerto\u201d es su hermana Beatriz, que disfrazada de Federico, llega a Venecia  en busca de su novio, Florindo Aretusi. Truffaldino encuentra a este se\u00f1or, tambi\u00e9n necesitado de un criado y aprovechando las circunstancias y con la necesidad de calmar el hambre se emplea con dos patrones al mismo tiempo. \nPronto, el embrollo y los enredos superar\u00e1n la habilidad del criado y su treta queda al descubierto.\nVersi\u00f3n y Direcci\u00f3n de LILA GARCIA sobre texto de Carlo Goldoni.\nCon: Andr\u00e9s Guido * Dulce Elina Marighetti * Franco Rilla* Paula Botana\r\nNacho Duarte * Ricardo Romay *Dennis Fern\u00e1ndez* Amparo Zunin.\nProducci\u00f3n Ejecutiva: we! producciones\r\n*Espect\u00e1culo seleccionado por el programa de Fortalecimiento de las Artes de IM.\nCompr\u00e1 online e ingres\u00e1 con el m-ticket en tu m\u00f3vil o e-ticket impreso!", "title": "Arlequino", "date": "del 02/08/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004923/TICKANTEL_banner_principal1.jpg", "type": "EVENT", "id": 63, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Centro Cultural Florencio S\u00e1nchez - Florencio S\u00e1nchez", "description": "El d\u00fao musical Pardo & Barroso presentan un espect\u00e1culo de canciones que describen situaciones policromas de un paisaje antropol\u00f3gico social. Se pueden contemplar personajes, situaciones, costumbres y celebraciones que hacen que, casi sin quererlo, el espectador se sienta parte de este viaje. La m\u00fasica est\u00e1 basada en los ritmos del extenso folcklore latinoamericano, sobretodo en los ritmos del sur, predominando los que han surgido en el territorio que habitamos.\nPol\u00edtica de menores: Hasta 5 a\u00f1os gratis.", "title": "Pardo y Barroso-Tel\u00farico", "date": "03/08/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004908/PardoBarroso_Tickantel700x390.png", "type": "EVENT", "id": 64, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro El Galp\u00f3n - Sala Campod\u00f3nico", "description": "EL MONSTRUO DE COLORES \nDe Ana Llen\u00e1s. Direcci\u00f3n: Dante Alfonso  C\u00f3mo hacemos para conocer y reconocer una emoci\u00f3n? A\u00a0 lo mejor cada emoci\u00f3n podr\u00eda tener un color.., ese estado necesita un nombre , as\u00ed qu\u00e9 mejor que identificarlas con un color, como cuando estoy alegre, dan ganas de compartir, bailar, saltar. Entonces \u2026le pondr\u00e9 un color amarillo! \nNuestro amigo el Monstruo est\u00e1 confundido; los colores todos entreverados lo pintan por todos lados, por eso est\u00e1 confundido. Ponerle color a la alegr\u00eda , a la tristeza, al enojo, al miedo\u2026o a la calma, nos da la posibilidad de poder poner en orden nuestras emociones. \nEl valor de la \u201calfabetizaci\u00f3n emocional\u201d, para poder reconocer y ordenar nuestras propias emociones, nos hace pararnos mejor en el mundo. El teatro nos ayuda a visualizar eso. Posibilitar que el ni\u00f1o se identifique con el personaje, y a trav\u00e9s de \u00e9l poder reconocer, aceptar y procesar sus emociones. \nMenores de 2 a\u00f1os cumplido no abonan entrada sin ocupar asiento. A partir de 2 a\u00f1o, pagan entrada. \n\nCompr\u00e1 online e ingres\u00e1 con el m-ticket en tu m\u00f3vil o e-ticket impreso!", "title": "El Monstruo de Colores", "date": " hasta el 26/08/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004690/El_monstruo_de_colores_700x390.jpg", "type": "EVENT", "id": 65, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Auditorio Nacional - Sala Eduardo Fabini", "description": "Bajo la direcci\u00f3n y producci\u00f3n general de Alfredo L\u00e9rida y un elenco de clase mundial, TANGO LOVERS premiado m\u00faltiples veces como MEJOR ESPECTACULO DEL A\u00d1O   llega al Uruguay despu\u00e9s de cuatro a\u00f1os de recorrido por el mundo y del  reciente  estreno mundial  a salas llenas en los Estados Unidos  de su nueva   producci\u00f3n YO SOY TANGO.  Dos \u00fanicas funciones este Agosto 4 y  5.  Un espect\u00e1culo en el  que el personaje central llamado \u201cTango\u201d los llevara a trav\u00e9s de los a\u00f1os dorados hasta nuestra  \u00e9poca pasando por historias de vida y la etapa en que la mujer  se ve fortalecida con acontecimientos hist\u00f3ricos.   Las fusiones  que ve a trav\u00e9s de los a\u00f1os lo hacen preguntarse  si  est\u00e1 en el final de sus  dias o entrando en  la locura pero se ve aplacado con la genialidad de los compositores contempor\u00e1neos que logran penetrar en las generaciones emergentes dando continuidad al tango y llev\u00e1ndolo a todas partes del mundo .  Al final concluye que el tango seguir\u00e1 siendo tango mientras su esencia est\u00e9 presente.", "title": "Yo soy tango", "date": "del 04/08/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004027/700x390-001.jpg", "type": "EVENT", "id": 66, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro El Galp\u00f3n - Sala Campod\u00f3nico", "description": "Direcci\u00f3n: Adhemar y Ximena Bianchi\nDurante la Guerra Civil Espa\u00f1ola, en el sitio de Madrid, se representaba \u201cEl retablillo de Don Crist\u00f3bal, de Federico  Garc\u00eda Lorca y los actores y titiriteros eran combatientes de la Rep\u00fablica.\r\nLa puesta en escena incluye actores,  t\u00edteres y canciones de la Rep\u00fablica Espa\u00f1ola. Esta historia nos habla de c\u00f3mo los artistas fueron una parte importante de la resistencia y la lucha por  la libertad de su pueblo y de c\u00f3mo la comunidad internacional se organiz\u00f3 de forma solidaria para contribuir en esa lucha.\nElenco: Dante Alfonso, Francisco Esmoris, Gianna Prenol, Giuliano Rabino, Leonardo Lima, Luc\u00eda Rossini, Luciana Gonz\u00e1lez, Lucil C\u00e1ceres, Marcos Acu\u00f1a, Nahuel Delgado, Rodrigo Tom\u00e9, Sof\u00eda Tard\u00e1guila,  Soledad Lacassy, Valeria Bauz\u00e1, Virginia Campos, Rafael Hern\u00e1ndez, Luciano Chatton, Federico Motta, In\u00e9s Rodr\u00edguez, Leonardo Sosa, Tania Hern\u00e1ndez, Camila Cayota, Camila Dur\u00e1n, Clara M\u00e9ndez, Vladimir Bondiuk, Tamara Couto, Rodrigo Abelenda", "title": "Lorca En Las Trincheras", "date": " hasta el 26/08/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004083/el_galpon_700.jpg", "type": "EVENT", "id": 67, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Centro Cultural Florencio S\u00e1nchez - Florencio S\u00e1nchez", "description": "Pecho e\u2019 fierro conmemora sus 20 a\u00f1os de trayectoria y lo celebra en un lugar especial para la banda y que le brind\u00f3 apoyo desde sus inicios.\nAnticipadas: $200\nPol\u00edtica de menores: Hasta 5 a\u00f1os gratis.", "title": "Pecho e\u2019 Fierro 20 a\u00f1os", "date": "11/08/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004909/PechoeFierro_Tickantel700x390.png", "type": "EVENT", "id": 68, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro Alianza - Sala China Zorrilla", "description": "Reunidas para el cumplea\u00f1os n\u00famero 53 de Gaby, cuatro amigas llegan a la conclusi\u00f3n que fueron educadas para vivir en un mundo que cambi\u00f3 demasiado en muy poco tiempo. Pertenecen a esa generaci\u00f3n puente entre la m\u00e1quina de escribir Olivetti y el Windows, entre la telenovela de la tarde y los reality shows. En clave de comedia, ellas har\u00e1n un balance de su infancia, reconstruir\u00e1n el puzzle de su adolescencia y  brindar\u00e1n por la amistad, por la m\u00fasica de los a\u00f1os 80, por el presente y por el futuro. \nLa comedia uruguaya m\u00e1s exitosa de la historia, vuelve con una puesta renovada, para celebrar los 500.000 espectadores a nivel mundial.\r\n\nNo es necesario que te dirijas a expedir tu entrada, vas directo con el e-ticket en tu celular o impreso.", "title": "Las Novias de Travolta", "date": "del 11/08/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004824/alianza_700.jpg", "type": "EVENT", "id": 69, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro Alianza - Sala 2", "description": "Una madre se despide de su hijo, mientras esperan al padre que vendr\u00e1 a buscarlos en coche; enseguida partir\u00e1n para un viaje largo, aunque de alguna manera el hijo ya se alej\u00f3 hace tiempo. El padre ha de llevarlo a un hospital y dejarlo internado para que se cure de su trastorno mental.\nAl buscar palabras para despedirse, la mujer va desvelando las relaciones paterno-filiales, y de pareja, que van m\u00e1s all\u00e1 de su historia personal.\nNo es necesario que te dirijas a expedir tu entrada, vas directo con el e-ticket en tu celular o impreso.", "title": "He nacido para verte sonreir", "date": "del 12/08/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004842/alianza_700.jpg", "type": "EVENT", "id": 70, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro Sol\u00eds - Sala Principal", "description": "Pocas obras del teatro l\u00edrica gozan una fama similar a la de El Barbero de Sevilla, \u00f3pera c\u00f3mica por excelencia. Con m\u00fasica de Gioacchino Rossini y libreto de Cesare Sterbini esta \u00f3pera ha demostrado ser una de las grandes obras maestras de la comedia dentro de la m\u00fasica y ha sido descrita como la \u00f3pera bufa de todas las \u00f3peras bufas. M\u00e1s de doscientos a\u00f1os despu\u00e9s de su estreno, su popularidad en la escena en teatros de todo el mundo atestiguan su grandeza.\nEl argumento es sencillo. El viejo y cascarrabias doctor Bartolo tiene planeado casarse con su joven pupila Rossina, a quien mantiene casi en cautiverio. Por otra parte, el joven y apuesto Conde de Almaviva est\u00e1 enamorado de Rossina y \u00e9sta le corresponde. Para conseguir salvarla de la garras del viejo doctor Bartolo, el joven conde pide ayuda a F\u00edgaro el barbero local. As\u00ed, fingiendo ser primero un militar borracho y posteriormente un maestro de m\u00fasica, Almaviva consigue infiltrase en casa de Bartolo, donde despu\u00e9s de innumerables enredos, los dos j\u00f3venes amantes se unir\u00e1n en matrimonio.", "title": "El Barbero de Sevilla", "date": "del 15/08/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004348/700.jpg", "type": "EVENT", "id": 71, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro Sol\u00eds - Zavala Mun\u00edz", "description": "Obra de g\u00e9nero performance-documental, destinada a p\u00fablico adulto, que utilizando el lenguaje  esc\u00e9nico y audiovisual, despliega problem\u00e1ticas referentes a la sociedad occidental. \"Ning\u00fan pibe nace cheto\" aborda la construcci\u00f3n de la ni\u00f1ez, de la familia nuclear, de las clases sociales, el bombardeo medi\u00e1tico, las publicidades, las propagandas pol\u00edticas, los programa de tv y los vaciamientos de discursos.\nMediante un pastiche de videos de YouTube, citas acad\u00e9micas, fragmentos de canciones y frases escuchadas al pasar, dos personas ante dos micr\u00f3fonos se plantean en un tiempo determinado por  qu\u00e9 es tan potente la imagen de una ni\u00f1a y c\u00f3mo se llega a construir un discurso presidencial\r\nmediante un karaoke de cumbia.", "title": "Ning\u00fan pibe nace cheto", "date": "del 17/08/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004911/Ning\u00fan-pibe-nace-cheto-Tickantel-700x390.png", "type": "EVENT", "id": 72, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro El Galp\u00f3n - Sala Campod\u00f3nico", "description": "Lucy es la protagonista adolescente de esta historia. Es una fan de Madonna que se refugia en el sue\u00f1o de convertirse en su \u00eddola para huir de su realidad menos colorida. Desde su historia y su mirada da un pantallazo de una sociedad donde parecer\u00eda no haber lugar para seres vulnerables y sensibles como ella. En su peque\u00f1a lucha cotidiana sue\u00f1a con transformar su propio destino, su propia realidad, realidad social de su familia, su pa\u00eds, su mundo, el mundo. Buscando a Madonna es una comedia dram\u00e1tica en tono de humor pat\u00e9tico.\nCompr\u00e1 online e ingres\u00e1 con el m-ticket en tu m\u00f3vil o e-ticket impreso!", "title": "Buscando a Madonna", "date": "17/08/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Distribucion/40000460/ba44d376_f638_4e52_aa1a_60ea71f6e755.png", "type": "EVENT", "id": 73, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Auditorio Nacional - Sala Eduardo Fabini", "description": "\u00d3pera Dulce Rosa\r\n\u00a0", "title": "\u00d3pera Dulce Rosa", "date": "del 20/08/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40003767/700x390_Auditorio.jpg", "type": "EVENT", "id": 74, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro Sol\u00eds - Sala Principal", "description": "\u00bfQu\u00e9 pasa en el cuerpo cuando el afecto sucede siempre lejos, m\u00e1s all\u00e1 de nuestros l\u00edmites?\r\n\u00bfPodemos amar sin tocarnos, sin olernos, sin conocer la piel?\nDos seres viven una historia de amor a la distancia y, poco a poco, cada uno se convierte en lo \u00fanico que el otro tiene en el mundo.\r\nPero lejos.\nPr\u00f3ximo nace del instante cuando la comunicaci\u00f3n se corta, se rompe la falsa sensaci\u00f3n de ocupar el mismo espacio y la soledad lo inunda todo.\r\nLa experiencia de estar lejos de todo, de vivir las emociones m\u00e1s intensas sin cuerpo presente.\r\n\r\nSE SUSPENDI\u00d3 LA FUNCI\u00d3N DEL 22 DE AGOSTO,POR DEVOLUCIONES DIRIGIRSE A BOLETERIA DEL TEATRO.\n", "title": "Pr\u00f3ximo", "date": "del 21/08/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004836/Pr\u00f3ximo_TickAntel-700x390.png", "type": "EVENT", "id": 75, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Auditorio Nacional - Sala Hugo Balzo", "description": "El mas grande doble de todos los tiempos,  , desde el a\u00f1o1990 dobla a Michael Jackson (Gustavo L\u00f3pez),\r\nSer\u00e1 un espect\u00e1culo para toda la familia recreando al \u201cRey del Pop\u201d con las mejores canciones, coreograf\u00edas, efectos en vivo y con la colaboraci\u00f3n de un cuerpo de\u00a0 bailarines. Habr\u00e1 tambi\u00e9n un segmento interactivo con el Publico.\nNo es necesario que te dirijas a expedir tu entrada, vas directo con el e-ticket en tu celular o impreso.", "title": "Rey Eterno", "date": "24/08/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004575/700x390_Auditorio.jpg", "type": "EVENT", "id": 76, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Centro Cultural Florencio S\u00e1nchez - Florencio S\u00e1nchez", "description": "Muestra de Danza Espa\u00f1ola, Flamenco, Danza Moderna, Bachata, Ballet y Reggaet\u00f3n.\nPol\u00edtica de menores: Hasta 3 a\u00f1os gratis.", "title": "Muestra de Danza", "date": "26/08/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004877/SusanaGrachot_Tickantel700x390.png", "type": "EVENT", "id": 77, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro Sol\u00eds - Zavala Mun\u00edz", "description": "ES LA DIF\u00cdCIL HISTORIA DE AMOR ENTRE LA SE\u00d1ORA QUE COSIA PARA AFUERA Y EL SE\u00d1OR TIP\u00d3GRAFO.\nHAY UN MOMENTO EN LA VIDA, EN EL QUE UNO SIENTE LA NECESIDAD DE ENCONTRARSE, DE PONERLE NOMBRE A LAS COSAS, DE INTENTAR VER EL PASADO Y LO QUE FUIMOS. SABER DE DONDE VENIMOS, Y ENTENDER NUESTROS COMPORTAMIENTOS.\nMIS PADRES NO ERAN FAMOSOS. SUS VIDAS SE TERMINAN ANTES QUE LA M\u00cdA, PERO A\u00daN AS\u00cd SON LOS PROTAGONISTAS DE MI VIDA FAVORITA\r\nERAN PROFESIONALES DE LAS TRAGEDIAS FAMILIARES, DE LOS VELORIOS EN LAS CASAS SEGUIDORES DE LA RADIO SPICA Y LA LECTURA DE DIARIOS VIEJOS CON NOTICIAS TAMBI\u00c9N VIEJAS.\nME PROPUSE CONTAR UNA HISTORIA SOBRE MIS PADRES, O MAS BIEN UNA OBRA DE TEATRO SOBRE ELLOS PORQUE QUISE CONOCERLOS. Y DE PASO CONOCERME.\u00a0\u00a0PORQUE UNO ES PRODUCTO DE ESA ESENCIA.", "title": "Lo que mi Mam\u00e1 quer\u00eda a mi Pap\u00e1", "date": "del 28/08/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004919/tickantel_banner_grande_700.jpg", "type": "EVENT", "id": 78, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro Sol\u00eds - Sala Principal", "description": "Milongas Extremas festeja de sus 10 a\u00f1os volviendo la sala mayor del Teatro Sol\u00eds el jueves 30 agosto a partir de las 21 hs., de la mano de su segundo disco, \u201cTemprano\u201d, que los ha posicionado en un lugar de privilegio en la escena musical uruguaya.\nM\u00e1s informaci\u00f3n del grupo, en www.milongasextremas.com\n", "title": "Milongas Extremas", "date": "30/08/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004559/solis_700.jpg", "type": "EVENT", "id": 79, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro Sol\u00eds - Sala Principal", "description": "Concierto audiovisual que re\u00fane algunas de las escenas m\u00e1s memorables de la historia del cine, con su m\u00fasica interpretada en vivo por el Ensamble del Teatro del Lago y m\u00fasicos invitados.\nEn escena viol\u00edn, viola, violonchelo, flauta, piano y contrabajo dialogan con la proyecci\u00f3n de extractos de una selecci\u00f3n de las pel\u00edculas m\u00e1s representativas del s\u00e9ptimo arte. Tambi\u00e9n se agregan explicaciones educativas acerca de las caracter\u00edsticas de la m\u00fasica de cada escena escogida.", "title": "M\u00fasica de Pel\u00edculas", "date": "del 31/08/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004808/solis_700.jpg", "type": "EVENT", "id": 80, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro Sol\u00eds - Sala Principal", "description": "Lucas Sugo llega el 10 de julio al Teatro Sol\u00eds a presentar un espect\u00e1culo \u00fanico en el cu\u00e1l se propone repasar los grandes \u00e9xitos de su carrera. El cantautor uruguayo se encuentra en el momento m\u00e1s importante de su carrera como solista. En los \u00faltimos tres a\u00f1os adem\u00e1s de haber tocado en todos los festivales del pa\u00eds, ha agotados localidades en los principales escenarios de Montevideo (4 Teatros de Verano, 5 Teatros Metro, un Vel\u00f3dromo, 2 Auditorio Sodre), luego de este \u00e9xito se abren las puertas del m\u00e1s importante de los reductos art\u00edsticos y culturales c\u00f3mo lo es el Teatro Sol\u00eds. \nPocos artistas logran contar en tan pocos a\u00f1os de solistas con tantos \u00e9xitos.\nSu repercusi\u00f3n es tal que ha logrado trascender fronteras y desde ya hace m\u00e1s de un a\u00f1o est\u00e1 permanentemente teniendo que convivir con sus giras tanto en el \u00e1mbito local c\u00f3mo en el mercado internacional donde ya ha visitado casi todos los pa\u00edses de Sudam\u00e9rica y tambi\u00e9n M\u00e9xico, EEUU y Espa\u00f1a.\nSin dudas somos testigos de uno de los artistas m\u00e1s importantes de los \u00faltimos tiempos en su g\u00e9nero y m\u00e1s all\u00e1 de \u00e9l, la prueba m\u00e1s fehaciente de ello es que ha compartido canciones y escenarios con todos los referentes art\u00edsticos de nuestro pa\u00eds.\n", "title": "Lucas Sugo", "date": " hasta el 02/09/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004420/700.jpg", "type": "EVENT", "id": 81, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro Sol\u00eds - Sala Principal", "description": "La \u00f3pera comienza en pleno verano, cuando el viudo alguacil Le Bailli comienza a ense\u00f1ar a sus hijos m\u00e1s peque\u00f1os una canci\u00f3n navide\u00f1a para el pr\u00f3ximo invierno. Charlotte, la hija mayor de Le Bailli, se prepara para asistir a un baile local. Como su prometido Albert ha estado fuera en viaje de negocios, ser\u00e1 el melanc\u00f3lico y joven poeta Werther quien la escolte al baile. Cuando regresan del baile entrada la noche, Werther ya est\u00e1 enamorado de Charlotte y le declara su amor. Ella, quien tambi\u00e9n se siente atra\u00edda hacia Werther, recuerda que prometi\u00f3 a su madre moribunda casarse con Albert.\nTres meses m\u00e1s tarde, Charlotte y Albert ya est\u00e1n casados. Werther, melanc\u00f3lico apasionado intenta hablar con Charlotte. Ella le ruega a que no intente verla m\u00e1s hasta Navidad. Werther sopesa la idea del suicidio al tiempo que Albert se da cuenta de que Werther ama a Charlotte.\nCuando llega la Nochebueno Charlotte est\u00e1 en casa releyendo las cartas que Werther le ha enviado, pregunt\u00e1ndose c\u00f3mo estar\u00e1 el joven poeta y c\u00f3mo ella tuvo la fuerza para alejarlo. De repente, aparece Werther y mientras \u00e9l lee su poes\u00eda, se da cuenta de que ella corresponde a su amor. Se abrazan un momento, pero ella pronto le despide. \u00c9l se marcha con pensamientos de suicidio.\r\nAlbert regresa a casa y encuentra a su esposa inquieta. Cuenta a Charlotte que Werther le ha enviado un mensaje pidi\u00e9ndole prestadas sus pistolas, explicando que se va a ir a un largo viaje. Charlotte siente una terrible premonici\u00f3n y sale corriendo en busca de Werther. Cuando ella llegar al la casa de Werther \u00e9l ya se ha disparado y est\u00e1 muriendo. Ella le consuela declar\u00e1ndole su amor. \u00c9l le pide perd\u00f3n y despu\u00e9s muere.", "title": "Werther", "date": "del 13/09/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004337/WERTHER_TICKANTEL_3_(1).jpg", "type": "EVENT", "id": 82, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Auditorio Nacional - Sala Eduardo Fabini", "description": "Funci\u00f3n especial: 19 de setiembre, a beneficio de la fundaci\u00f3n TECHO \nComprar \r\n aqu\u00ed", "title": "BNS \u2013 El Lago de los Cisnes", "date": "del 13/09/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40003819/BnS_LC_Tickantel_700x390.png", "type": "EVENT", "id": 83, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Auditorio Nacional - Sala Eduardo Fabini", "description": "Coreograf\u00eda: Ra\u00fal Candal\nM\u00fasica: Piotr Ilich Tchaikosvky\nDise\u00f1o de escenograf\u00eda: Gast\u00f3n Joubert\nDise\u00f1o de vestuario: Hugo Mill\u00e1n\nLa historia transcurre entre el amor y la magia, enlazando en sus cuadros la eterna lucha del bien y del mal. Esta obra cuenta con la gran particularidad de que, tanto el cisne blanco como el cisne negro, son interpretados por la misma bailarina, exigiendo en ella una gran versatilidad.\nLa protagonizan el pr\u00edncipe Sigfrido, enamorado de Odette, joven convertida en cisne por el hechizo del malvado Von Rothbart y Odile, el cisne negro e hija del malvado brujo.\nEs una de las grandes piezas cl\u00e1sicas del ballet ruso y el primer ballet compuesto por Piotr Ilich Tchaikosvky. Su estreno fue en 1877, pero alcanza el \u00e9xito en 1895, con la coreograf\u00eda de Marius Petipa y Lev Ivanov.", "title": "BNS \u2013 El Lago de los Cisnes - Techo", "date": "19/09/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004820/BnS_LC_Tickantel_700x390.png", "type": "EVENT", "id": 84, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro El Galp\u00f3n - Sala Campod\u00f3nico", "description": "\"Conferencia sobre la lluvia\", obra que pertenece al reconocido autor mexicano Juan Villoro, llega a Uruguay para estrenarse en el Teatro El Galp\u00f3n, en una \u00fanica funci\u00f3n el viernes 28 de setiembre.\r\n\u201cConferencia sobre la lluvia\u201d es una pieza magn\u00e9tica, atrapante, encantadora, en la que un bibliotecario que intenta dar una conferencia, divaga \u00e1gilmente entre el humor y los libros que marcaron su vida. \r\nNavega entre sus amores y sus autores favoritos, en un viaje fluido y profundo por las palabras. Es una historia que nos expone parte de la naturaleza del amor y nos provoca una inevitable identificaci\u00f3n.\r\nEl destacado y multipremiado actor argentino, Fabi\u00e1n Vena interpretar\u00e1 a ese bibliotecario en este unipersonal imaginado por Villoro.", "title": "Conferencia sobre la lluvia", "date": "28/09/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004943/m\u00f3dulo-05_CONFERENCIA_SOBRE_LA_LLUVIA_700x390.png", "type": "EVENT", "id": 85, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Auditorio Nacional - Sala Hugo Balzo", "description": "Pablo Milich, cantante, compositor y guitarrista, ex integrante del movimiento MPU. Ha desarrollado parte de su trayectoria en murgas como Falta Y Resto y Curtidores de Hongos. Ha compartido grabaciones y escenarios con grandes del rock y la m\u00fasica internacional.\r\nAhora nos invita a conocer su faceta de compositor e int\u00e9rprete, presentando canciones de su primer disco \u201cAd\u00f3nde vas?\u201d, que transitar\u00e1 por un universo diferente al que nos tiene acostumbrado en su extensa trayectoria como murguista. Con textos cotidianamente po\u00e9ticos y una instrumentaci\u00f3n acorde, transita entre el pop y la murga, entre el candombe y el rock para lograr una fusi\u00f3n particular y \u00fanica.\nAnticipadas: $375\nCompr\u00e1 online e ingres\u00e1 con el m-ticket en tu m\u00f3vil o e-ticket impreso!", "title": "Pablo Milich", "date": "21/11/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004738/700x390_Auditorio.jpg", "type": "EVENT", "id": 86, "categories": ["Teatro"]}, {"place": "Teatro Sol\u00eds - Sala Principal", "description": "La verbena de la Paloma (subtitulada El boticario y las chulapas y celos mal reprimidos) es un sainete l\u00edrico en prosa con libreto de Ricardo de la Vega y m\u00fasica de Tom\u00e1s Bret\u00f3n, estrenado el 17 de febrero de 1894 en el Teatro Apolo de Madrid. Su t\u00edtulo hace referencia a las fiestas madrile\u00f1as en torno al 15 de agosto, cuando se celebra la procesi\u00f3n de la Virgen de la Paloma.\r\nLa verbena consta de un solo acto dividido en tres cuadros, siendo una zarzuela prototipo de corta duraci\u00f3n.\nEn la obra aparecen personajes tan entra\u00f1ables y recordados como don Hilari\u00f3n, su amigo don Sebasti\u00e1n, la t\u00eda Antonia, las chulapas, el sereno, los guardias, el boticario y el tabernero. Todos personajes muy caracter\u00edsticos del viejo Madrid del siglo XIX.\nRicardo de la Vega escribi\u00f3 el libreto de La verbena de la Paloma a partir de un hecho real que escuch\u00f3 de labios del propio protagonista; el tema le pareci\u00f3 interesante y no tuvo m\u00e1s que rodearlo de un ambiente que le fuera propicio y unos personajes que no desentonaran.\nEl libreto est\u00e1 ambientado en el Madrid de finales del siglo XIX, durante la Restauraci\u00f3n, y en \u00e9l se idealiza el status quo de la sociedad de la \u00e9poca.\r\nLos dichos, las sentencias, las situaciones, todo lleva a demostrar una realidad decimon\u00f3nica en que se ten\u00eda muy en cuenta los valores morales y virtudes como el trabajo, la honradez, la familia, el matrimonio, etc.\nLa verbena de la paloma se present\u00f3 81 veces en el Teatro Sol\u00eds, la primera el 16 de enero de 1921 y la \u00faltima el 12 de noviembre de 1994.", "title": "La verbena de la Paloma", "date": "del 19/12/2018", "image": "https://tickantel.com.uy/media/Espectaculo/40004560/VERBENA_TICKANTEL_3_700.jpg", "type": "EVENT", "id": 87, "categories": ["Teatro"]}]